<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Mahakal</title>
	<atom:link href="https://mahakal.net/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://mahakal.net</link>
	<description>La grande opportunità</description>
	<lastBuildDate>Sun, 27 Dec 2015 11:15:36 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>https://mahakal.net/files/2016/02/cropped-ohmc-white-32x32.png</url>
	<title>Mahakal</title>
	<link>https://mahakal.net</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Le piramidi bosniache</title>
		<link>https://mahakal.net/2015/12/27/le-piramidi-bosniache/</link>
		<comments>https://mahakal.net/2015/12/27/le-piramidi-bosniache/#respond</comments>
		<pubDate>Sun, 27 Dec 2015 11:15:36 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[archimedix]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://mahakal.net/?p=164</guid>
		<description><![CDATA[<p>È ormai nota al grande pubblico l&#8217;ipotesi in base alla quale in Bosnia, nei pressi di Sarajevo, si troverebbero alcune piramidi, celate sotto colline che sono oggetto da anni di scavi che hanno portato alla luce reperti molto interessanti. La tesi è portata avanti dallo staff del ricercatore Semir Osmanagić, che ritiene che i complessi piramidali [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://mahakal.net/2015/12/27/le-piramidi-bosniache/">Le piramidi bosniache</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://mahakal.net">Mahakal</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>È ormai nota al grande pubblico l&#8217;ipotesi in base alla quale in Bosnia, nei pressi di Sarajevo, si troverebbero alcune piramidi, celate sotto colline che sono oggetto da anni di scavi che hanno portato alla luce reperti molto interessanti. La tesi è portata avanti dallo staff del ricercatore Semir Osmanagić, che ritiene che i complessi piramidali risalgano a 12.000 anni fa.</p>
<p>Questa, se fosse ulteriormente verificata, potrebbe essere la scoperta archeologica del secolo, stay tuned.</p>
<p><iframe width="960" height="540" src="https://www.youtube.com/embed/kVC6uZTCfrw?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://mahakal.net/2015/12/27/le-piramidi-bosniache/">Le piramidi bosniache</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://mahakal.net">Mahakal</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://mahakal.net/2015/12/27/le-piramidi-bosniache/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Vastu Shastra : il feng shui all&#8217;indiana</title>
		<link>https://mahakal.net/2015/12/21/vastu-shastra-il-feng-shui-allindiana/</link>
		<comments>https://mahakal.net/2015/12/21/vastu-shastra-il-feng-shui-allindiana/#respond</comments>
		<pubDate>Mon, 21 Dec 2015 21:58:15 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[archimedix]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://mahakal.net/?p=160</guid>
		<description><![CDATA[<p>Molto in occidente conoscono il Feng Shui, ovvero l&#8217;architerrura energetica sviluppata in estremo oriente, molti meno conoscono la versione indiana che potrebbe essere antica di millenni, qui un video in inglese dove sono trattati i principi essenziali. &#160;</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://mahakal.net/2015/12/21/vastu-shastra-il-feng-shui-allindiana/">Vastu Shastra : il feng shui all&#8217;indiana</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://mahakal.net">Mahakal</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Molto in occidente conoscono il Feng Shui, ovvero l&#8217;architerrura energetica sviluppata in estremo oriente, molti meno conoscono la versione indiana che potrebbe essere antica di millenni, qui un video in inglese dove sono trattati i principi essenziali.</p>
<p><iframe width="960" height="720" src="https://www.youtube.com/embed/3QE3JmDZG8M?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://mahakal.net/2015/12/21/vastu-shastra-il-feng-shui-allindiana/">Vastu Shastra : il feng shui all&#8217;indiana</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://mahakal.net">Mahakal</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://mahakal.net/2015/12/21/vastu-shastra-il-feng-shui-allindiana/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Biocentrismo</title>
		<link>https://mahakal.net/2015/06/09/biocentrismo/</link>
		<comments>https://mahakal.net/2015/06/09/biocentrismo/#respond</comments>
		<pubDate>Tue, 09 Jun 2015 14:50:02 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[alberto]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Biocentrismo]]></category>
		<category><![CDATA[coscienza]]></category>
		<category><![CDATA[morte]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://mahakal.net/?p=151</guid>
		<description><![CDATA[<p>Se da un lato ci sono religioni che prospettano una certa continuazione della vita nell’aldilà, mitigando la paura della morte e dando un significativo senso alla vita del credente, dall’altro troviamo la società contemporanea che esorcizza la paura della morte o tende a cancellarla dall’esperienza quotidiana, evitando di parlarle o spettacolarizzandola in fiction televisive o [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://mahakal.net/2015/06/09/biocentrismo/">Biocentrismo</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://mahakal.net">Mahakal</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Se da un lato ci sono religioni che prospettano una certa continuazione della vita nell’aldilà, mitigando la paura della morte e dando un significativo senso alla vita del credente, dall’altro troviamo la società contemporanea che esorcizza la paura della morte o tende a cancellarla dall’esperienza quotidiana, evitando di parlarle o spettacolarizzandola in fiction televisive o cinematografiche in cui l’eroe immortale di turno uccide i suoi nemici come se fossero mosche. C’è un libro: <strong>“Biocentrism: How Life and Consciousness Are the Keys to Understanding the Nature of the Universe”</strong> (Biocentrismo: come la vita e la coscienza sono le chiavi per comprendere la natura dell’universo) che sta destando un forte clamore nel mondo del web, incuriosito dal nucleo portante della pubblicazione: la vita non finisce quando il corpo muore, ma può durare per sempre.</p>
<p>L’autore di questa rivoluzionaria idea, messa nero su bianco nel libro summenzionato, è <strong>Robert Lanza</strong>, <strong>votato dal New York Times come “il terzo più importante scienziato vivente”, nominato dal Time Magazine come “una delle persone più influenti del mondo”.</strong> Lanza, <strong>esperto di medicina rigenerativa, direttore scientifico presso l’Advanced Cell Technology e professore aggiunto presso la Wake Forest University School of Medicine</strong> con più di 30 libri all’attivo, tra cui <strong>“Principles of tissue engineering”</strong> (Principi di ingegneria dei tessuti) e <strong>“Essentials of stem cell biology” </strong>(Fondamenti di biologia delle cellule staminali), conosciuto per la sua vasta ricerca sulle cellule staminali, famoso per aver condotto diversi esperimenti di successo sulla clonazione di specie animali in via d’estinzione, appassionatosi di recente alla fisica, alla meccanica quantistica e all’astrofisica, grazie alla poliedricità dei suoi studi, ha elaborato la teoria del Biocentrismo, secondo la quale la morte, come noi la conosciamo, non è altro che un’illusione generata dalla nostra coscienza.</p>
<p>Lo scienziato, che sul suo sito web scrive <em>“Ci hanno insegnato a pensare che la vita sia sono l’attività generata dalla combinazione di carbonio e di una miscela di molecole, che vivremo per un certo tempo e che poi finiremo per marcire sottoterra”</em>, prosegue<em>: “In effetti, noi crediamo nella morte perché ci è stato insegnato che moriremo o, più specificamente, ci hanno insegnato che la nostra coscienza è un fenomeno associato al nostro organismo e che questo morirà con esso</em>”. Nella sua teoria mette la vita e la biologia al centro e come essenza dell’universo; anzi, sarebbe la vita stessa a creare l’universo e non il contrario. Ciò, secondo Lanza, significa che è la coscienza della persona a determinare la forma e la dimensione degli oggetti dell’universo. Mentre la <strong>filosofia realista di provenienza greca</strong> ha sempre affermato che la realtà esiste di per sé, a prescindere dall’esistenza dell’osservatore, la <strong>fisica quantistica</strong> ha scoperto che l’osservatore è determinante nella formazione della realtà. Per spiegare meglio questo concetto, lo scienziato utilizza i colori: una persona percepisce il cielo di un certo colore e gli viene insegnato che quel colore si chiama blu, ma le cellule del cervello di un’altra persona potrebbero percepire un colore diverso, che chiamerebbe sempre blu, ma che potrebbe corrispondere al proprio verde. Lanza pone questo postulato alla base della sua teoria: tutto ciò che percepisci del mondo non può esistere senza la tua coscienza, per cui la coscienza è alla base della realtà.</p>
<p>Lo<strong> spazio e il tempo</strong> sono strumenti della nostra comprensione, per cui, secondo <strong>Lanza</strong>, <em>“noi portiamo in giro spazio e tempo come fanno le tartarughe coi gusci”;</em> mentre la morte della coscienza esiste solo sotto forma di pensiero, poiché le persone si identificano con il loro corpo, credendo che quando il corpo muore, la coscienza scompare. Se il corpo genera coscienza, quest’ultima muore quando il corpo muore, ma se il corpo riceve la coscienza così come un decoder riceve i segnali satellitari, la coscienza non finisce con la morte fisica. La coscienza esiste fuori dai vincoli temporali e spaziali, si trova nel corpo umano e fuori di esso. Ma c’e’ un punto davvero interessante della sua teoria. Lo scienziato dice: <em>“con la morte la nostra vita diventa un fiore perenne che torna a vivere nel multiuniverso</em>”, il luogo delle possibilità infinite, e che <em>“la vita è un’avventura che trascende il nostro modo ordinario di pensare linearmente. Quando moriamo, lo facciano non nella casualità della tavola da biliardo, ma nella inevitabilità della vita”</em>. Lo scienziato ritiene che universi multipli possano esistere simultaneamente e che, mentre in un universo il corpo muore, in un altro può continuare a esistere, assorbendo la coscienza migrata in quest’ultimo. La persona morta, durante il viaggio attraverso il tunnel, non finisce all’Inferno o in Paradiso, ma in un mondo simile a quello da lei una volta abitato, ma questa volta viva, e questo si ripete all’infinito.</p>
<p>Il <strong>multiuniverso</strong> è un concetto fisico sostenuto da diversi fisici e astrofisici che ritengono che non esistano leggi fisiche che vietano l’esistenza di mondi paralleli. La fisica quantistica, quindi, giustificherebbe, secondo Lanza, l’esistenza della vita eterna. Ma c’è un’altra interessante teoria, nota come <strong>Teoria quantistica della coscienza</strong>, a far molto parlare di sé: elaborata dal <strong>medico americano Stuart Hameroff e dal fisico quantistico inglese Roger Penrose,</strong> sostiene che le nostre anime sarebbero inserite in microstrutture chiamate microtubuli, contenute nelle nostre cellule cerebrali (neuroni). L’anima sarebbe composta da prodotti chimici quantistici che, nel momento della morte, fuggono dal sistema nervoso per entrare nell’universo.</p>
<p>La loro idea nasce dal concetto di cervello visto come un computer biologico e la coscienza sarebbe una sorta di programma per contenuti quantistici nel cervello che persiste nel mondo dopo la morte di una persona. Anche gli esseri umani, pertanto, sarebbero molto più che semplice interazione dei neuroni nel cervello: sarebbero della stessa sostanza dell’universo ed esisterebbero sin dall’inizio dei tempi. Queste affascinanti teorie però, non risolvono <strong>due grandi misteri che arrovellano da sempre l’uomo: qual è lo scopo della nostra esperienza spazio-temporale sulla terra e cosa accade davvero dopo la morte?</strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="http://goo.gl/BXQo7l" target="_blank">Via </a></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://mahakal.net/2015/06/09/biocentrismo/">Biocentrismo</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://mahakal.net">Mahakal</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://mahakal.net/2015/06/09/biocentrismo/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>L&#8217;oggettivazione secondo Schrödinger</title>
		<link>https://mahakal.net/2014/10/09/oggettivazione/</link>
		<comments>https://mahakal.net/2014/10/09/oggettivazione/#respond</comments>
		<pubDate>Thu, 09 Oct 2014 13:12:15 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[alberto]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Filosofia]]></category>
		<category><![CDATA[fisica quantica]]></category>
		<category><![CDATA[scienza]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.mahakal.net/?p=110</guid>
		<description><![CDATA[<p>Il grande fisico Schrödinger, che era dotato di una grande intuizione filosofica, notò che la Scienza si fonda su due principi &#8220;nascosti&#8221;, che sono l&#8217;intelligibilità e l&#8217;oggettivazione. Che cosa significa? Anzitutto, dice Schrödinger, questi due principi sono &#8220;nascosti&#8221;, cioè sono talmente ovvi e scontati che nessuno li nota.I due principi che quasi nessuno ha mai [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://mahakal.net/2014/10/09/oggettivazione/">L&#8217;oggettivazione secondo Schrödinger</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://mahakal.net">Mahakal</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-size: medium;">Il grande fisico Schrödinger, che era dotato di una grande intuizione filosofica, notò che la Scienza si fonda su due principi &#8220;nascosti&#8221;, che sono l&#8217;intelligibilità e l&#8217;oggettivazione. Che cosa significa?</span></p>
<p><span style="font-size: medium;">Anzitutto, dice Schrödinger, questi due principi sono &#8220;nascosti&#8221;, cioè sono talmente ovvi e scontati che nessuno li nota.</span>I due principi che quasi nessuno ha mai notato (dice Schrödinger) ma su cui si basa la scienza, sono:</p>
<p><span style="font-size: medium;">-intelligibilità;<br />
-oggettivazione.</span></p>
<p><span style="font-size: medium;">Il primo (intelligibilità) sottintende che i fenomeni naturali possono essere compresi, misurati, classificati, previsti, ecc. Per esempio, nella mitologia, l&#8217;intelligibilità non esiste ancora, poiché la realtà viene vista come un fenomeno incomprensibile e senza leggi prefissate. Invece, nella scienza, si dà per scontato che la realtà possa essere capita in termini della nostra intelligenza (intelligibilità).</span></p>
<p><span style="font-size: medium;">L&#8217;altro principio, e siamo al dunque, è l&#8217;oggettivazione. Questo è ancora più nascosto, a tal punto che molti scienziati non lo vedono nemmeno dopo che gli viene spiegato accuratamente. &#8220;Oggettivazione&#8221; significa che la realtà viene considerata un &#8220;oggetto&#8221; esterno alla mente, cioè al &#8220;soggetto&#8221; che lo studia. Si crea quindi una &#8220;dualità&#8221; soggetto-oggetto. L&#8217;oggettivazione è un&#8217;ipotesi di lavoro indispensabile nella scienza, altrimenti la realtà che noi chiamiamo oggettiva non potrebbe essere studiata.</span></p>
<p><span style="font-size: medium;">Il problema è che l&#8217;oggettivazione può portare a delle concezioni fuorvianti, come quella puramente materialistica e meccanicistica, secondo cui il mondo è puramente oggettivo e la mente cosciente non ha alcun ruolo importante in esso, e per assurdo viene considerata come un &#8220;effetto secondario&#8221;, ininfluente, per nulla importante, come un meccanismo nato per caso dentro gli organismi viventi&#8230; Il soggetto è stato dimenticato, e si tenta di re-introdurlo nella realtà in termini di un meccanismo secondario di nessuna importanza.</span></p>
<p><span style="font-size: medium;">A questo proposito Schrödinger propone un paragone meraviglioso, riportato sul suo libro &#8220;L&#8217;immagine del mondo&#8221;, cap.7, e citato anche a pag. 250 del libro &#8220;Ipotesi sulla Realtà&#8221; (paragrafo 4-4): &#8220;Talvolta un pittore pone in un suo grande quadro una figura minore in cui rappresenta se stesso. Da un lato esso è l&#8217;artista che ha creato il tutto; nel quadro egli è però una figura accessoria senza importanza, che potrebbe anche mancare, senza compromettere l&#8217;effetto complessivo&#8221;.</span></p>
<p><span style="font-size: medium;">Questa concezione risale all&#8217;antica filosofia greca (in particolare ai filosofi presocratici), che iniziarono a studiare la realtà in termini puramente oggettivi: per esempio: &#8220;il principio primo che dà origine all&#8217;universo è l&#8217;acqua&#8221;, oppure l&#8217;aria, oppure il fuoco, ecc. Che ciò sia giusto o sbagliato ha poca importanza (oggi sappiamo ovviamente che il principio primo non è né l&#8217;acqua né l&#8217;aria né il fuoco, bensì qualcosa di molto più &#8220;sottile&#8221;, ovvero il &#8220;campo unificato&#8221;, un campo di forze che dà origine sia alle particelle cosiddette materiali che alle forze che esistono tra queste). Cio che è importante è che questi filosofi (che pure erano dei grandi geni) vedevano l&#8217;origine della realtà in un OGGETTO (aria o acqua ecc.).</span></p>
<p><span style="font-size: medium;">Ben diversa è la filosofia indiana, che capovolge tutto questo e pone l&#8217;origine della realtà nel SOGGETTO: il mondo esiste solo perché io lo posso percepire e posso esserne cosciente! Ovviamente questa concezione alternativa non è così banale come si legge nella frase sopra (cioè non è puramente soggettiva, altrimenti sarebbe la controparte sciocca dell&#8217;oggettivazione, e tutto si ridurrebbe ad un &#8220;sogno&#8221; creato dalla nostra mente). La filosofia indiana è completa perchè sostiene che il tutto, o l&#8217;unità (Samhita), è formata da Rishi (principio soggettivo), Chandas (principio oggettivo) e Devata (relazione tra soggetto e oggetto). Ma dei tre, il più importante è Rishi!</span></p>
<p><span style="font-size: medium;">Quindi ora possiamo capire che l&#8217;oggettivazione è quella &#8220;malattia&#8221; o quell'&#8221;errore&#8221; dell&#8217;intelletto (pragyaparadha) che tende a vedere tutto in termini oggettivi &#8211; cioè tutto è &#8220;oggettivato&#8221; -. In pratica, il mondo viene identificato con Chandas (puri oggetti senza necessità di un soggetto che li percepisca). Rishi e Devata vengono dimenticati.</span></p>
<p><span style="font-size: medium;">Invece per la filosofia indiana il mondo è un intreccio tra oggetto e soggetto, ovvero è un oggettivo (con tutte le sue leggi) fatto apposta per essere percepito da dei soggetti! Non può esistere un &#8220;mondo esterno&#8221; senza una consapevolezza che lo percepisca&#8230; Questo è stranissimo per un occidentale, eppure può spiegare bene tanti paradossi (altrimenti incomprensibili) che si hanno a livello sub-atomico (nella cosiddetta meccanica quantistica).</span></p>
<p><span style="font-size: medium;">L&#8217;esperienza pratica della MT ci aiuta a comprendere e a sperimentare tutto questo. Lo scienziato occidentale che invece non pratica la MT e che è abituato a ragionare in termini di oggettivazione, trova quasi impossibile capire questo semplice concetto, e spesso lo liquida come sciocco o assurdo o mistico&#8230;</span></p>
<p><span style="font-size: medium;">Si potrebbe parlare ancora molto di oggettivazione e portare alcune spiegazioni GENIALI di Schrödinger, che pur essendo uno scienziato occidentale che NON praticava la MT (che ovviamente non poteva ancora conoscere), è riuscito a trascendere la cornice dell&#8217;oggettivazione!</span></p>
<p><span style="font-size: medium;">Molte pagine del libro Ipotesi sulla Realtà sono dedicate a questo (specialmente nel cap.4), e forse riescono a chiarire meglio questo concetto che inizialmente sembra molto strano al profano.</span></p>
<p><span style="font-size: medium;">Non è così per Maharishi, che spontaneamente parla in termini NON condizionati dall&#8217;ipotesi dell&#8217;oggettivazione. L'&#8221;Ipotesi sulla realtà&#8221; a cui si riferisce il titolo del sito e del libro è appunto l&#8217;ipotesi che la realtà non sia puramente oggettiva ma sia una struttura &#8220;psicofisica&#8221;, cioè in cui la consapevolezza ha un ruolo fondamentale (ai livelli più sottili, cioè del campo unificato).</span></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://mahakal.net/2014/10/09/oggettivazione/">L&#8217;oggettivazione secondo Schrödinger</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://mahakal.net">Mahakal</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://mahakal.net/2014/10/09/oggettivazione/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>La fisica quantistica e l&#8217;anima</title>
		<link>https://mahakal.net/2014/05/26/fisica-e-lanima/</link>
		<comments>https://mahakal.net/2014/05/26/fisica-e-lanima/#respond</comments>
		<pubDate>Mon, 26 May 2014 23:50:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[alberto]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[anima]]></category>
		<category><![CDATA[fisica quantica]]></category>
		<category><![CDATA[morte]]></category>
		<category><![CDATA[scienza]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.mahakal.net/?p=95</guid>
		<description><![CDATA[<p>La fisica quantistica potrebbe spiegare l’esistenza dell’anima e le “Esperienze di premorte”. La Teoria Quantistica della Coscienza Una teoria rivoluzionaria sostiene che l’anima umana è una delle strutture fondamentali dell’Universo e che la sua esistenza è dimostrabile grazie al funzionamento delle leggi della fisica quantistica. Con la morte fisica, le informazioni quantistiche che formano l’anima [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://mahakal.net/2014/05/26/fisica-e-lanima/">La fisica quantistica e l&#8217;anima</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://mahakal.net">Mahakal</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La fisica quantistica potrebbe spiegare l’esistenza dell’anima e le “Esperienze di premorte”. La Teoria Quantistica della Coscienza</p>
<p>Una teoria rivoluzionaria sostiene che l’anima umana è una delle strutture fondamentali dell’Universo e che la sua esistenza è dimostrabile grazie al funzionamento delle leggi della fisica quantistica.</p>
<p>Con la morte fisica, le informazioni quantistiche che formano l’anima non vengono distrutte, ma lasciano il sistema nervoso per essere riconsegnate all’Universo.</p>
<p>Due fisici quantistici di fama mondiale, l’americano dott. Stuart Hameroff e l’inglese Sir Roger Penrose, hanno sviluppato una teoria che potrebbe dimostrare definitivamente l’esistenza dell’anima.</p>
<p>Secondo la <strong>Teoria Quantistica della Coscienza</strong> elaborata dai due scienziati, le nostre anime sarebbero inserite all’interno di microstrutture chiamate “microtubuli”, contenute all’interno delle nostre cellule cerebrali.</p>
<p>La loro idea nasce dal considerare il nostro cervello come una sorta di “computer biologico”, equipaggiato con una rete di informazione sinaptica composta da più di 100 miliardi di neuroni .</p>
<p>Essi sostengono che la nostra esperienza di coscienza è il risultato dell’interazione tra le informazioni quantiche e i microtubuli, un processo che i due hanno definito “<strong>Orch-OR</strong>” (<strong>Orchestrated Objective Reduction</strong>).</p>
<p>Con la morte corporea, i microtubuli perdono il loro stato quantico, ma le informazioni in essi contenute non vengono distrutte. In parole povere, più legate ad un linguaggio tradizionale, l’anima non muore, ma torna alla sua sorgente.</p>
<p>“Quando il cuore smette di battere e il sangue non scorre più, i microtubuli smettono di funzionare perdendo il loro stato quantico”, spiega il dott. Hameroff, professore emerito presso il Dipartimento di Anestesiologia e Psicologia e direttore del Centro di Studi sulla Coscienza presso l’Università dell’Arizona.</p>
<p><img style="margin: 0.2em auto 0.7em;" src="https://lh3.googleusercontent.com/-MjpLkuE3dQc/UJ1qUExVCNI/AAAAAAAABx4/vcOyBrYzOkU/s630/anima-quantistica-02.jpg" alt="anima-quantistica-02.jpg" /></p>
<p>E se l&#8217;Universo fosse una gigantesca simulazione olografica?</p>
<p>“L’informazione quantistica all’interno dei microtubuli non è distrutta, non può essere distrutta, ma viene riconsegnata al cosmo. Quando un paziente torna a vivere dopo una breve esperienza di morte, l’informazione quantistica torna a legarsi ai microtubuli, facendo sperimentare alla persona i famosi casi di premorte”, continua Hameroff.</p>
<p>La grande portata di questa teoria è evidente: la coscienza umana, così intesa non si esaurisce nell’interazione tra i neuroni del nostro cervello, ma è un informazione quantistica in grado di esistere al di fuori del corpo a tempo indeterminato. Si tratta di quella che per secoli le religioni hanno definito “anima”.</p>
<p>Questa teoria scientifica si avvicina molto alla concezione religiosa orientale dell’anima. Secondo il credo buddista e induista, l’anima è parte integrante dell’Universo ed esiste al di fuori del tempo e dello spazio. L’esperienza corporea (o anche terrena, materiale), non sarebbe altro che una fase dell’evoluzione spirituale della coscienza umana.</p>
<p>Ma anche le religioni del libro, quali l’Ebraismo, il Cristianesimo e l’Islam, insegnano l’immortalità dell’anima. Chissà che questa teoria non possa aprire una nuova stagione di confronto positivo tra la ragione e la fede, la religione e la scienza.</p>
<p><a title="Articolo originale" href="http://ilnavigatorecurioso.myblog.it/2012/11/09/la-fisica-quantistica-potrebbe-spiegare-l-esistenza-dell-ani/" target="_blank">Via</a></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://mahakal.net/2014/05/26/fisica-e-lanima/">La fisica quantistica e l&#8217;anima</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://mahakal.net">Mahakal</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://mahakal.net/2014/05/26/fisica-e-lanima/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>LA MORTE NON ESISTE</title>
		<link>https://mahakal.net/2013/11/16/la-morte-non-esiste/</link>
		<comments>https://mahakal.net/2013/11/16/la-morte-non-esiste/#respond</comments>
		<pubDate>Sat, 16 Nov 2013 19:36:15 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[alberto]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[coscienza]]></category>
		<category><![CDATA[fisica quantica]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.mahakal.net/?p=67</guid>
		<description><![CDATA[<p>“La morte non esiste”! Alla scoperta del Biocentrismo del dott. Robert Lanza Molti di noi, a buona ragione, temono la morte. Noi crediamo nella morte perchè così ci è stato detto: “noi moriremo”! Siccome identifichiamo la nostra persona con il corpo, e sappiamo che gli organismi biologici sono destinati a morire, ci siamo sempre più [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://mahakal.net/2013/11/16/la-morte-non-esiste/">LA MORTE NON ESISTE</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://mahakal.net">Mahakal</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><span style="letter-spacing: 0.1em;">“La morte non esiste”! Alla scoperta del Biocentrismo del dott. Robert Lanza</span></p>
<div id="center">
<div class="center-decorator1">
<div class="center-decorator2">
<div class="content">
<p><img style="float: left; margin: 0.2em 1.4em 0.7em 0;" src="https://lh6.googleusercontent.com/-owVauox7H8Y/UL3XLj3S_AI/AAAAAAAACiQ/k7ctdkfTFLA/s260/coscienza-02.jpg" alt="coscienza-02.jpg" />Molti di noi, a buona ragione, temono la morte. Noi crediamo nella morte perchè così ci è stato detto: “noi moriremo”! Siccome identifichiamo la nostra persona con il corpo, e sappiamo che gli organismi biologici sono destinati a morire, ci siamo sempre più convinti che la morte del corpo sia anche la fine della nostra coscienza.</p>
<p>Ma una nuova teoria scientifica suggerisce che la morte corporale non è l&#8217;evento terminale che pensiamo. Scopriamo l&#8217;affascinante teoria del “<strong>Biocentrismo</strong>”.</p>
<p>Il dott. <a href="http://www.robertlanza.com/" target="_blank">Robert Lanza</a> è attualmente direttore scientifico presso l&#8217;<a href="http://www.advancedcell.com/" target="_blank">Advanced Cell Technology</a> ed è professore aggiunto presso la <a href="http://www.wakehealth.edu/About-the-School-of-Medicine/" target="_blank">Wake Forest University School of Medicine</a>. Ha pubblicato centinaia di articoli scientifici e numerose invenzioni e ha scritto, fino ad ora, più di 30 libri, tra i quali “<a href="http://www.sciencedirect.com/science/book/9780123706157" target="_blank">Principles of Tissue Engineering</a>” (<em>Principi di ingegneria dei tessuti</em>) e “<a href="http://www.sciencedirect.com/science/book/9780123747297" target="_blank">Essentials of Stem Cell Biology</a>” (<em>Fondamenti di biologia delle cellule staminali</em>), due pubblicazioni che sono riconosciute come riferimenti definitivi in campo scientifico.</p>
</div>
<p>In un articolo <a href="http://www.huffingtonpost.com/robert-lanza/does-death-exist-new-theo_b_384515.html" target="_blank">scritto per l&#8217;Huffington Post</a>, il dott. Robert Lanza descrive un&#8217;affascinante teoria scientifica che è stata definita “<strong>biocentrismo</strong>” e che potrebbe offrirci una visione completamente nuova, dal punto di vista scientifico, della morte e del destino della coscienza umana dopo la morte.</p>
<p>Come abbiamo già scritto in un recente post, la fisica quantistica è alla base di questa rinnovata attenzione che la scienza sta dedicando alla coscienza umana, tanto da far definire “l&#8217;anima” come una delle strutture fondamentali dell&#8217;Universo. [<a href="http://ilnavigatorecurioso.myblog.it/archive/2012/11/09/la-fisica-quantistica-potrebbe-spiegare-l-esistenza-dell-ani.html" target="_blank">La fisica quantistica potrebbe spiegare l&#8217;esistenza dell&#8217;anima</a>].</p>
<p><img style="float: left; margin: 0.2em 1.4em 0.7em 0;" src="https://lh3.googleusercontent.com/-dMFV_K8kzGo/UL3XplUrR0I/AAAAAAAACic/XmPx3itrWX0/s260/robert-lanza.jpg" alt="robert-lanza.jpg" /></p>
<p>La coscienza non è più solo un problema per i biologi, i filosofi e i teologi, ma lo è diventata anche per la fisica. Ad oggi, nella fisica moderna non esiste nessuna spiegazione valida che giustifichi come un gruppo di molecole in un cervello possa creare la coscienza. La bellezza di un tramonto, il sapore di un pasto delizioso o l&#8217;innamoramento, sono tutti misteri ai quali la scienza non è ancora in grado di dare una spiegazione convincente.</p>
<p>Certo, la biologia e la neurologia possono spiegare i meccanismi che regolano il funzionamento del cervello rispetto agli stimoli ricevuti dai sensi, ma non siamo ancora in grado di spiegare, dal punto di vista scientifico, la soggettività dell&#8217;esperienza sensoriale. Quel che è peggio, è che nessuna disciplina scientifica è capace di spiegare in che modo la coscienza possa emergere dalla materia. La nostra comprensione dell&#8217;enigmatico fenomeno della coscienza è praticamente nulla.</p>
<p>La teoria scientifica, chiamata <strong>biocentrismo</strong>, cerca di raffinare queste considerazioni. Uno degli aspetti più noti della fisica quantistica sta nel fatto che certi fenomeni non possono essere previsti in maniera assoluta. L&#8217;unica possibilità che abbiamo è quella di calcolare le probabilità che un determinato evento si verifichi. Secondo l&#8217;interpretazione offerta della Teoria del Multiverso, a ciascuno di questi eventuali eventi corrisponde un universo differente. [<a href="http://ilnavigatorecurioso.myblog.it/archive/2012/09/14/deja-vu-una-sbirciatina-negli-universi-paralleli.html" target="_blank">Deja Vu, una sbirciatina negli universi paralleli</a>].</p>
<p>Esiste un numero infinito di universi, e tutto ciò che potrebbe accadere, si verifica in qualche universo. Tutti gli universi possibili esistono simultaneamente, indipendentemente da ciò che accade in ciascuno di essi. Quindi significa che le leggi che regolano gli infiniti universi possono essere, appunto, infinite. Chi o cosa pone le regole che sono alla base di questi infiniti universi? Ora, un noto esperimento di fisica quantistica, dimostra che l&#8217;osservatore è in grado di determinare il comportamento delle particelle.</p>
<p>Cosa significa ciò? Qual è la relazione che c&#8217;è tra la percezione del mondo e il mondo in sè? E&#8217; possibile che il mondo che abbiamo sotto gli occhi sia determinato, in larga parte, dalla nostra mente? Lo spazio è il tempo sono dimensioni che esistono a prescindere dall&#8217;osservatore, oppure il nostro cervello, in qualche modo, li determina?</p>
<p>Secondo il biocentrismo, lo spazio e il tempo non sono quelle dimensioni immutabili e rigide che abbiamo sempre pensato. Secondo le considerazioni degli esperimenti di fisica quantistica, tutta la nostra esperienza sensoriale non è altro che un vortice di informazioni che si verificano nella nostra mente.</p>
<p>Lo spazio e il tempo sono semplicemente “regole” create dal nostro cervello attraverso le quali la nostra coscienza cerca di dare un “ordine” a quella esperienza che chiamiamo “realtà”. Come già scriveva <a href="http://it.wikipedia.org/wiki/Ralph_Waldo_Emerson" target="_blank">Ralph Waldo Emerson</a> nel 1844 in <a href="http://user.xmission.com/~seldom74/emerson/experien.html" target="_blank">Experience</a>:</p>
<blockquote>
<p><em>“Abbiamo capito che non vediamo la realtà direttamente, ma mediatamente e che non abbiamo alcuna possibilità di modificare o correggere le lenti colorate attraverso le quali vediamo il mondo, nè di calcolare l&#8217;entità dei loro errori. Forse queste lenti hanno un potere creativo, forse non esiste nessun oggetto”.</em></p>
</blockquote>
<p>Chiaramente, tutto ciò trascende le nostre idee classiche di spazio e tempo.</p>
<p><span style="font-size: large;"><strong>Già, ma allora che cosa è la coscienza?</strong></span></p>
<p><img style="float: left; margin: 0.2em 1.4em 0.7em 0;" src="https://lh3.googleusercontent.com/-D4aR57xOPEA/UL3XLkZDc2I/AAAAAAAACiM/wgFkQQQa3X0/s260/coscienza-01.jpg" alt="coscienza-01.jpg" /></p>
<p>Secondo Robert Lanza, sebbene i singoli corpi siano destinati alla morte e alla disintegrazione, la coscienza viva dell&#8217;individuo &#8211; il “chi sono” &#8211; esiste come forma di energia (circa 20 watt) che opera  all&#8217;interno del cervello.</p>
<p>Siccome il <a href="http://it.wikipedia.org/wiki/Secondo_principio_della_termodinamica" target="_blank">Secondo principio della Termodinamica</a> (uno degli assiomi più sicuri della scienza) afferma che l&#8217;energia non si può nè creare, nè distruggere, ma solo trasformare, dobbiamo concludere che questa “energia di coscienza” che opera nel cervello non scompare con la morte del corpo.</p>
<p>Se è vero che spazio e tempo sono “filtri” posti dal cervello alla nostra coscienza, dobbiamo concludere che in un territorio senza tempo e senza spazio la morte non può esistere. L&#8217;immortalità non significa una vita perpetua nel tempo, ma risiede piuttosto in una realtà totalmente al di là dello spazio e del tempo. [<a href="http://ilnavigatorecurioso.myblog.it/archive/2012/10/10/l-esperienza-di-premorte-di-un-neuroscienziato-sono-stato-in.html" target="_blank">L&#8217;esperienza di pre-morte del neurochirurgo Eben </a><a href="http://ilnavigatorecurioso.myblog.it/archive/2012/10/10/l-esperienza-di-premorte-di-un-neuroscienziato-sono-stato-in.html" target="_blank">Alexander</a>].</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-size: large;"><strong>Conclusioni</strong></span></p>
<p>Per molti secoli, a partire dal Rinascimento e con la rivoluzione scientifica, una visione rigida del cosmo ha dominato il pensiero scientifico. Questo modello ci ha portato innumerevoli intuizioni sulla natura dell&#8217;universo e numerose applicazioni tecnologiche che hanno trasformato ogni aspetto della nostra vita. Ma questo modello, inizia a manifestare tutti i suoi limiti nel riuscire a spiegare in maniera esaustiva la complessità della realtà.</p>
<p>Il vecchio modello cosmologico propone l&#8217;immagine di un universo come una immensa collezione senza vita di particelle che rimbalzano l&#8217;una contro l&#8217;altra, obbedendo a leggi fisiche predeterminate dalle origini misteriose. L&#8217;avvento della fisica quantistica ha portato una ferita nel modello dell&#8217;universo-orologio, che da una prospettiva prevedibile dei fenomeni fisici, si sta addentrando in una prospettiva semi-prevedibile.</p>
<p>Tuttavia, con l&#8217;attuale paradigma cosmologico, rimangono aperti ancora molti problemi, alcuni ovvi, altri raramente citati, ma altrettanto fondamentali. Ma il problema di fondo riguarda la vita che, sin dalla sua comparsa, rimane ancora un processo scientificamente sconosciuto, sebbene alcuni meccanismi di sviluppo possono essere compresi tramite i meccanismi della <a href="http://it.wikipedia.org/wiki/L'origine_delle_specie" target="_blank">Teoria di Darwin</a>. Il problema più grande è che in una particolare forma di vita, quella umana, esiste un fenomeno come quello della coscienza, la cui comprensione rimane ancora, a dir poco, un mistero.</p>
<p>Se il 20° secolo è stato dominato dalla fisica, il 21° secolo si configura come l&#8217;epoca della convergenza tra diverse discipline, fino ad oggi ancora in apparente conflitto tra loro, quali la fisica e la filosofia, la biologia e la teologia. Tutto sembra convergere in una unificazione dei saperi.</p>
<p>Forse è questo il tentativo più qualificante di una teoria come quella del biocentrismo, secondo la quale la vita precede l&#8217;esistenza dell&#8217;Universo. E&#8217; un concetto semplice ma sorprendente: la vita determina l&#8217;universo, anziché il contrario.</p>
</div>
</div>
</div>
<div class="postbottom"><a href="http://www.ilnavigatorecurioso.it/2013/10/10/la-morte-non-esiste-il-biocentrismo-quantico-del-dott-lanza/">via</a></div>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://mahakal.net/2013/11/16/la-morte-non-esiste/">LA MORTE NON ESISTE</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://mahakal.net">Mahakal</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://mahakal.net/2013/11/16/la-morte-non-esiste/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Esperimento</title>
		<link>https://mahakal.net/2013/09/14/esperimento/</link>
		<comments>https://mahakal.net/2013/09/14/esperimento/#respond</comments>
		<pubDate>Sat, 14 Sep 2013 10:20:57 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[alberto]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Esperienze]]></category>
		<category><![CDATA[scienza]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.mahakal.net/?p=61</guid>
		<description><![CDATA[<p>If you place 32 metronomes on a static object and set them rocking out of phase with one another, they will remain that way indefinitely. Place them on a moveable surface, however, and something very interesting (and very mesmerizing) happens. The metronomes in this video fall into the latter camp. Energy from the motion of [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://mahakal.net/2013/09/14/esperimento/">Esperimento</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://mahakal.net">Mahakal</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><iframe width="960" height="540" src="https://www.youtube.com/embed/JWToUATLGzs?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>If you place 32 metronomes on a static object and set them rocking out of phase with one another, they will remain that way indefinitely. Place them on a moveable surface, however, and something very interesting (and very mesmerizing) happens.</p>
<p>The metronomes in this video fall into the latter camp. Energy from the motion of one ticking metronome can affect the motion of every metronome around it, while the motion of every other metronome affects the motion of our original metronome right back. All this inter-metranome &#8220;communication&#8221; is facilitated by the board, which serves as an energetic intermediary between all the metronomes that rest upon its surface. The metronomes in this video (which are really just pendulums, or, if you want to get really technical, oscillators) are said to be &#8220;coupled.&#8221;</p>
<p>The math and physics surrounding coupled oscillators are actually relevant to a variety of scientific phenomena, including the transfer of sound and thermal conductivity. For a much more detailed explanation of how this works, and how to try it for yourself, <a href="http://www.youtube.com/watch?v=ADGmBtLJ6y4">check out this excellent video by condensed matter physicist Adam Milcovich.</a></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://mahakal.net/2013/09/14/esperimento/">Esperimento</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://mahakal.net">Mahakal</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://mahakal.net/2013/09/14/esperimento/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Qualche considerazione sulla coscienza</title>
		<link>https://mahakal.net/2013/09/08/qualche-considerazione-sulla-coscienza/</link>
		<comments>https://mahakal.net/2013/09/08/qualche-considerazione-sulla-coscienza/#respond</comments>
		<pubDate>Sun, 08 Sep 2013 23:55:14 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[alberto]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[coscienza]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.mahakal.net/?p=59</guid>
		<description><![CDATA[<p>The post <a rel="nofollow" href="https://mahakal.net/2013/09/08/qualche-considerazione-sulla-coscienza/">Qualche considerazione sulla coscienza</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://mahakal.net">Mahakal</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><iframe width="960" height="540" src="https://www.youtube.com/embed/3gMWsdRNAdM?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://mahakal.net/2013/09/08/qualche-considerazione-sulla-coscienza/">Qualche considerazione sulla coscienza</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://mahakal.net">Mahakal</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://mahakal.net/2013/09/08/qualche-considerazione-sulla-coscienza/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Un po&#8217; di scienza</title>
		<link>https://mahakal.net/2013/07/23/un-po-di-scienza/</link>
		<comments>https://mahakal.net/2013/07/23/un-po-di-scienza/#respond</comments>
		<pubDate>Tue, 23 Jul 2013 15:32:15 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[alberto]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[fisica quantica]]></category>
		<category><![CDATA[scienza]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.mahakal.net/?p=50</guid>
		<description><![CDATA[<p>The post <a rel="nofollow" href="https://mahakal.net/2013/07/23/un-po-di-scienza/">Un po&#8217; di scienza</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://mahakal.net">Mahakal</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><iframe width="960" height="540" src="https://www.youtube.com/embed/A32ho4MgcbQ?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p><iframe width="960" height="540" src="https://www.youtube.com/embed/ivredpQuNFo?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p><iframe width="960" height="540" src="https://www.youtube.com/embed/FgUQgrSFQOY?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://mahakal.net/2013/07/23/un-po-di-scienza/">Un po&#8217; di scienza</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://mahakal.net">Mahakal</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://mahakal.net/2013/07/23/un-po-di-scienza/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Nikola Tesla</title>
		<link>https://mahakal.net/2013/06/05/nikola-tesla/</link>
		<comments>https://mahakal.net/2013/06/05/nikola-tesla/#respond</comments>
		<pubDate>Wed, 05 Jun 2013 22:04:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[archimedix]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.mahakal.net/?p=45</guid>
		<description><![CDATA[<p>Un tempo un tale disse :&#8221;Ci sono più cose in cielo che in terra&#8221;, tempo dopo un altro tale disse: &#8220;Ci sono più cose nel mondo di quante ne possa immaginare la tua filosofia&#8221; Oggi qualcune dice &#8220;Ci sono più cose nell&#8217;universo di quante ne possono misurare gli strumenti scientifici&#8221;.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://mahakal.net/2013/06/05/nikola-tesla/">Nikola Tesla</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://mahakal.net">Mahakal</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Un tempo un tale disse :&#8221;Ci sono più cose in cielo che in terra&#8221;,</p>
<p>tempo dopo un altro tale disse: &#8220;Ci sono più cose nel mondo di quante ne possa immaginare la tua filosofia&#8221;</p>
<p>Oggi qualcune dice &#8220;Ci sono più cose nell&#8217;universo di quante ne possono misurare gli strumenti scientifici&#8221;.</p>
<p><iframe width="960" height="720" src="https://www.youtube.com/embed/MWFtNBCRsPc?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://mahakal.net/2013/06/05/nikola-tesla/">Nikola Tesla</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://mahakal.net">Mahakal</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://mahakal.net/2013/06/05/nikola-tesla/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!--
Performance optimized by W3 Total Cache. Learn more: https://www.w3-edge.com/products/

Object Caching 81/130 objects using disk
Page Caching using disk: enhanced (Page is feed) 
Minified using disk
Database Caching 15/41 queries in 0.024 seconds using disk (Request-wide modification query)

Served from: mahakal.net @ 2019-04-25 16:24:50 by W3 Total Cache
-->