<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>anima &#8211; Mahakal</title>
	<atom:link href="https://mahakal.net/category/anima/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://mahakal.net</link>
	<description>La grande opportunità</description>
	<lastBuildDate>Sun, 27 Dec 2015 11:15:36 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>https://mahakal.net/files/2016/02/cropped-ohmc-white-32x32.png</url>
	<title>anima &#8211; Mahakal</title>
	<link>https://mahakal.net</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>La fisica quantistica e l&#8217;anima</title>
		<link>https://mahakal.net/2014/05/26/fisica-e-lanima/</link>
		<comments>https://mahakal.net/2014/05/26/fisica-e-lanima/#respond</comments>
		<pubDate>Mon, 26 May 2014 23:50:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[alberto]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[anima]]></category>
		<category><![CDATA[fisica quantica]]></category>
		<category><![CDATA[morte]]></category>
		<category><![CDATA[scienza]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.mahakal.net/?p=95</guid>
		<description><![CDATA[<p>La fisica quantistica potrebbe spiegare l’esistenza dell’anima e le “Esperienze di premorte”. La Teoria Quantistica della Coscienza Una teoria rivoluzionaria sostiene che l’anima umana è una delle strutture fondamentali dell’Universo e che la sua esistenza è dimostrabile grazie al funzionamento delle leggi della fisica quantistica. Con la morte fisica, le informazioni quantistiche che formano l’anima [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://mahakal.net/2014/05/26/fisica-e-lanima/">La fisica quantistica e l&#8217;anima</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://mahakal.net">Mahakal</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La fisica quantistica potrebbe spiegare l’esistenza dell’anima e le “Esperienze di premorte”. La Teoria Quantistica della Coscienza</p>
<p>Una teoria rivoluzionaria sostiene che l’anima umana è una delle strutture fondamentali dell’Universo e che la sua esistenza è dimostrabile grazie al funzionamento delle leggi della fisica quantistica.</p>
<p>Con la morte fisica, le informazioni quantistiche che formano l’anima non vengono distrutte, ma lasciano il sistema nervoso per essere riconsegnate all’Universo.</p>
<p>Due fisici quantistici di fama mondiale, l’americano dott. Stuart Hameroff e l’inglese Sir Roger Penrose, hanno sviluppato una teoria che potrebbe dimostrare definitivamente l’esistenza dell’anima.</p>
<p>Secondo la <strong>Teoria Quantistica della Coscienza</strong> elaborata dai due scienziati, le nostre anime sarebbero inserite all’interno di microstrutture chiamate “microtubuli”, contenute all’interno delle nostre cellule cerebrali.</p>
<p>La loro idea nasce dal considerare il nostro cervello come una sorta di “computer biologico”, equipaggiato con una rete di informazione sinaptica composta da più di 100 miliardi di neuroni .</p>
<p>Essi sostengono che la nostra esperienza di coscienza è il risultato dell’interazione tra le informazioni quantiche e i microtubuli, un processo che i due hanno definito “<strong>Orch-OR</strong>” (<strong>Orchestrated Objective Reduction</strong>).</p>
<p>Con la morte corporea, i microtubuli perdono il loro stato quantico, ma le informazioni in essi contenute non vengono distrutte. In parole povere, più legate ad un linguaggio tradizionale, l’anima non muore, ma torna alla sua sorgente.</p>
<p>“Quando il cuore smette di battere e il sangue non scorre più, i microtubuli smettono di funzionare perdendo il loro stato quantico”, spiega il dott. Hameroff, professore emerito presso il Dipartimento di Anestesiologia e Psicologia e direttore del Centro di Studi sulla Coscienza presso l’Università dell’Arizona.</p>
<p><img style="margin: 0.2em auto 0.7em;" src="https://lh3.googleusercontent.com/-MjpLkuE3dQc/UJ1qUExVCNI/AAAAAAAABx4/vcOyBrYzOkU/s630/anima-quantistica-02.jpg" alt="anima-quantistica-02.jpg" /></p>
<p>E se l&#8217;Universo fosse una gigantesca simulazione olografica?</p>
<p>“L’informazione quantistica all’interno dei microtubuli non è distrutta, non può essere distrutta, ma viene riconsegnata al cosmo. Quando un paziente torna a vivere dopo una breve esperienza di morte, l’informazione quantistica torna a legarsi ai microtubuli, facendo sperimentare alla persona i famosi casi di premorte”, continua Hameroff.</p>
<p>La grande portata di questa teoria è evidente: la coscienza umana, così intesa non si esaurisce nell’interazione tra i neuroni del nostro cervello, ma è un informazione quantistica in grado di esistere al di fuori del corpo a tempo indeterminato. Si tratta di quella che per secoli le religioni hanno definito “anima”.</p>
<p>Questa teoria scientifica si avvicina molto alla concezione religiosa orientale dell’anima. Secondo il credo buddista e induista, l’anima è parte integrante dell’Universo ed esiste al di fuori del tempo e dello spazio. L’esperienza corporea (o anche terrena, materiale), non sarebbe altro che una fase dell’evoluzione spirituale della coscienza umana.</p>
<p>Ma anche le religioni del libro, quali l’Ebraismo, il Cristianesimo e l’Islam, insegnano l’immortalità dell’anima. Chissà che questa teoria non possa aprire una nuova stagione di confronto positivo tra la ragione e la fede, la religione e la scienza.</p>
<p><a title="Articolo originale" href="http://ilnavigatorecurioso.myblog.it/2012/11/09/la-fisica-quantistica-potrebbe-spiegare-l-esistenza-dell-ani/" target="_blank">Via</a></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://mahakal.net/2014/05/26/fisica-e-lanima/">La fisica quantistica e l&#8217;anima</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://mahakal.net">Mahakal</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://mahakal.net/2014/05/26/fisica-e-lanima/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!--
Performance optimized by W3 Total Cache. Learn more: https://www.w3-edge.com/products/

Object Caching 34/63 objects using disk
Page Caching using disk: enhanced (Page is feed) 
Minified using disk
Database Caching 14/24 queries in 0.006 seconds using disk (Request-wide modification query)

Served from: mahakal.net @ 2019-04-25 16:25:09 by W3 Total Cache
-->