<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Filosofia &#8211; Mahakal</title>
	<atom:link href="http://mahakal.net/category/filosofia/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://mahakal.net</link>
	<description>La grande opportunità</description>
	<lastBuildDate>Sun, 27 Dec 2015 11:15:36 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>http://mahakal.net/files/2016/02/cropped-ohmc-white-32x32.png</url>
	<title>Filosofia &#8211; Mahakal</title>
	<link>http://mahakal.net</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>L&#8217;oggettivazione secondo Schrödinger</title>
		<link>http://mahakal.net/2014/10/09/oggettivazione/</link>
		<comments>http://mahakal.net/2014/10/09/oggettivazione/#respond</comments>
		<pubDate>Thu, 09 Oct 2014 13:12:15 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[alberto]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Filosofia]]></category>
		<category><![CDATA[fisica quantica]]></category>
		<category><![CDATA[scienza]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.mahakal.net/?p=110</guid>
		<description><![CDATA[<p>Il grande fisico Schrödinger, che era dotato di una grande intuizione filosofica, notò che la Scienza si fonda su due principi &#8220;nascosti&#8221;, che sono l&#8217;intelligibilità e l&#8217;oggettivazione. Che cosa significa? Anzitutto, dice Schrödinger, questi due principi sono &#8220;nascosti&#8221;, cioè sono talmente ovvi e scontati che nessuno li nota.I due principi che quasi nessuno ha mai [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://mahakal.net/2014/10/09/oggettivazione/">L&#8217;oggettivazione secondo Schrödinger</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://mahakal.net">Mahakal</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-size: medium;">Il grande fisico Schrödinger, che era dotato di una grande intuizione filosofica, notò che la Scienza si fonda su due principi &#8220;nascosti&#8221;, che sono l&#8217;intelligibilità e l&#8217;oggettivazione. Che cosa significa?</span></p>
<p><span style="font-size: medium;">Anzitutto, dice Schrödinger, questi due principi sono &#8220;nascosti&#8221;, cioè sono talmente ovvi e scontati che nessuno li nota.</span>I due principi che quasi nessuno ha mai notato (dice Schrödinger) ma su cui si basa la scienza, sono:</p>
<p><span style="font-size: medium;">-intelligibilità;<br />
-oggettivazione.</span></p>
<p><span style="font-size: medium;">Il primo (intelligibilità) sottintende che i fenomeni naturali possono essere compresi, misurati, classificati, previsti, ecc. Per esempio, nella mitologia, l&#8217;intelligibilità non esiste ancora, poiché la realtà viene vista come un fenomeno incomprensibile e senza leggi prefissate. Invece, nella scienza, si dà per scontato che la realtà possa essere capita in termini della nostra intelligenza (intelligibilità).</span></p>
<p><span style="font-size: medium;">L&#8217;altro principio, e siamo al dunque, è l&#8217;oggettivazione. Questo è ancora più nascosto, a tal punto che molti scienziati non lo vedono nemmeno dopo che gli viene spiegato accuratamente. &#8220;Oggettivazione&#8221; significa che la realtà viene considerata un &#8220;oggetto&#8221; esterno alla mente, cioè al &#8220;soggetto&#8221; che lo studia. Si crea quindi una &#8220;dualità&#8221; soggetto-oggetto. L&#8217;oggettivazione è un&#8217;ipotesi di lavoro indispensabile nella scienza, altrimenti la realtà che noi chiamiamo oggettiva non potrebbe essere studiata.</span></p>
<p><span style="font-size: medium;">Il problema è che l&#8217;oggettivazione può portare a delle concezioni fuorvianti, come quella puramente materialistica e meccanicistica, secondo cui il mondo è puramente oggettivo e la mente cosciente non ha alcun ruolo importante in esso, e per assurdo viene considerata come un &#8220;effetto secondario&#8221;, ininfluente, per nulla importante, come un meccanismo nato per caso dentro gli organismi viventi&#8230; Il soggetto è stato dimenticato, e si tenta di re-introdurlo nella realtà in termini di un meccanismo secondario di nessuna importanza.</span></p>
<p><span style="font-size: medium;">A questo proposito Schrödinger propone un paragone meraviglioso, riportato sul suo libro &#8220;L&#8217;immagine del mondo&#8221;, cap.7, e citato anche a pag. 250 del libro &#8220;Ipotesi sulla Realtà&#8221; (paragrafo 4-4): &#8220;Talvolta un pittore pone in un suo grande quadro una figura minore in cui rappresenta se stesso. Da un lato esso è l&#8217;artista che ha creato il tutto; nel quadro egli è però una figura accessoria senza importanza, che potrebbe anche mancare, senza compromettere l&#8217;effetto complessivo&#8221;.</span></p>
<p><span style="font-size: medium;">Questa concezione risale all&#8217;antica filosofia greca (in particolare ai filosofi presocratici), che iniziarono a studiare la realtà in termini puramente oggettivi: per esempio: &#8220;il principio primo che dà origine all&#8217;universo è l&#8217;acqua&#8221;, oppure l&#8217;aria, oppure il fuoco, ecc. Che ciò sia giusto o sbagliato ha poca importanza (oggi sappiamo ovviamente che il principio primo non è né l&#8217;acqua né l&#8217;aria né il fuoco, bensì qualcosa di molto più &#8220;sottile&#8221;, ovvero il &#8220;campo unificato&#8221;, un campo di forze che dà origine sia alle particelle cosiddette materiali che alle forze che esistono tra queste). Cio che è importante è che questi filosofi (che pure erano dei grandi geni) vedevano l&#8217;origine della realtà in un OGGETTO (aria o acqua ecc.).</span></p>
<p><span style="font-size: medium;">Ben diversa è la filosofia indiana, che capovolge tutto questo e pone l&#8217;origine della realtà nel SOGGETTO: il mondo esiste solo perché io lo posso percepire e posso esserne cosciente! Ovviamente questa concezione alternativa non è così banale come si legge nella frase sopra (cioè non è puramente soggettiva, altrimenti sarebbe la controparte sciocca dell&#8217;oggettivazione, e tutto si ridurrebbe ad un &#8220;sogno&#8221; creato dalla nostra mente). La filosofia indiana è completa perchè sostiene che il tutto, o l&#8217;unità (Samhita), è formata da Rishi (principio soggettivo), Chandas (principio oggettivo) e Devata (relazione tra soggetto e oggetto). Ma dei tre, il più importante è Rishi!</span></p>
<p><span style="font-size: medium;">Quindi ora possiamo capire che l&#8217;oggettivazione è quella &#8220;malattia&#8221; o quell'&#8221;errore&#8221; dell&#8217;intelletto (pragyaparadha) che tende a vedere tutto in termini oggettivi &#8211; cioè tutto è &#8220;oggettivato&#8221; -. In pratica, il mondo viene identificato con Chandas (puri oggetti senza necessità di un soggetto che li percepisca). Rishi e Devata vengono dimenticati.</span></p>
<p><span style="font-size: medium;">Invece per la filosofia indiana il mondo è un intreccio tra oggetto e soggetto, ovvero è un oggettivo (con tutte le sue leggi) fatto apposta per essere percepito da dei soggetti! Non può esistere un &#8220;mondo esterno&#8221; senza una consapevolezza che lo percepisca&#8230; Questo è stranissimo per un occidentale, eppure può spiegare bene tanti paradossi (altrimenti incomprensibili) che si hanno a livello sub-atomico (nella cosiddetta meccanica quantistica).</span></p>
<p><span style="font-size: medium;">L&#8217;esperienza pratica della MT ci aiuta a comprendere e a sperimentare tutto questo. Lo scienziato occidentale che invece non pratica la MT e che è abituato a ragionare in termini di oggettivazione, trova quasi impossibile capire questo semplice concetto, e spesso lo liquida come sciocco o assurdo o mistico&#8230;</span></p>
<p><span style="font-size: medium;">Si potrebbe parlare ancora molto di oggettivazione e portare alcune spiegazioni GENIALI di Schrödinger, che pur essendo uno scienziato occidentale che NON praticava la MT (che ovviamente non poteva ancora conoscere), è riuscito a trascendere la cornice dell&#8217;oggettivazione!</span></p>
<p><span style="font-size: medium;">Molte pagine del libro Ipotesi sulla Realtà sono dedicate a questo (specialmente nel cap.4), e forse riescono a chiarire meglio questo concetto che inizialmente sembra molto strano al profano.</span></p>
<p><span style="font-size: medium;">Non è così per Maharishi, che spontaneamente parla in termini NON condizionati dall&#8217;ipotesi dell&#8217;oggettivazione. L'&#8221;Ipotesi sulla realtà&#8221; a cui si riferisce il titolo del sito e del libro è appunto l&#8217;ipotesi che la realtà non sia puramente oggettiva ma sia una struttura &#8220;psicofisica&#8221;, cioè in cui la consapevolezza ha un ruolo fondamentale (ai livelli più sottili, cioè del campo unificato).</span></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="http://mahakal.net/2014/10/09/oggettivazione/">L&#8217;oggettivazione secondo Schrödinger</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="http://mahakal.net">Mahakal</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://mahakal.net/2014/10/09/oggettivazione/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!--
Performance optimized by W3 Total Cache. Learn more: https://www.w3-edge.com/products/

Object Caching 34/62 objects using disk
Page Caching using disk: enhanced (Page is feed) 
Minified using disk
Database Caching 13/24 queries in 0.008 seconds using disk (Request-wide modification query)

Served from: mahakal.net @ 2019-04-25 16:25:08 by W3 Total Cache
-->