<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>coscienza &#8211; Mahakal</title>
	<atom:link href="https://mahakal.net/category/coscienza/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://mahakal.net</link>
	<description>La grande opportunità</description>
	<lastBuildDate>Sun, 27 Dec 2015 11:15:36 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>https://mahakal.net/files/2016/02/cropped-ohmc-white-32x32.png</url>
	<title>coscienza &#8211; Mahakal</title>
	<link>https://mahakal.net</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Biocentrismo</title>
		<link>https://mahakal.net/2015/06/09/biocentrismo/</link>
		<comments>https://mahakal.net/2015/06/09/biocentrismo/#respond</comments>
		<pubDate>Tue, 09 Jun 2015 14:50:02 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[alberto]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Biocentrismo]]></category>
		<category><![CDATA[coscienza]]></category>
		<category><![CDATA[morte]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://mahakal.trigomiro.net/?p=151</guid>
		<description><![CDATA[<p>Se da un lato ci sono religioni che prospettano una certa continuazione della vita nell’aldilà, mitigando la paura della morte e dando un significativo senso alla vita del credente, dall’altro troviamo la società contemporanea che esorcizza la paura della morte o tende a cancellarla dall’esperienza quotidiana, evitando di parlarle o spettacolarizzandola in fiction televisive o [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://mahakal.net/2015/06/09/biocentrismo/">Biocentrismo</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://mahakal.net">Mahakal</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Se da un lato ci sono religioni che prospettano una certa continuazione della vita nell’aldilà, mitigando la paura della morte e dando un significativo senso alla vita del credente, dall’altro troviamo la società contemporanea che esorcizza la paura della morte o tende a cancellarla dall’esperienza quotidiana, evitando di parlarle o spettacolarizzandola in fiction televisive o cinematografiche in cui l’eroe immortale di turno uccide i suoi nemici come se fossero mosche. C’è un libro: <strong>“Biocentrism: How Life and Consciousness Are the Keys to Understanding the Nature of the Universe”</strong> (Biocentrismo: come la vita e la coscienza sono le chiavi per comprendere la natura dell’universo) che sta destando un forte clamore nel mondo del web, incuriosito dal nucleo portante della pubblicazione: la vita non finisce quando il corpo muore, ma può durare per sempre.</p>
<p>L’autore di questa rivoluzionaria idea, messa nero su bianco nel libro summenzionato, è <strong>Robert Lanza</strong>, <strong>votato dal New York Times come “il terzo più importante scienziato vivente”, nominato dal Time Magazine come “una delle persone più influenti del mondo”.</strong> Lanza, <strong>esperto di medicina rigenerativa, direttore scientifico presso l’Advanced Cell Technology e professore aggiunto presso la Wake Forest University School of Medicine</strong> con più di 30 libri all’attivo, tra cui <strong>“Principles of tissue engineering”</strong> (Principi di ingegneria dei tessuti) e <strong>“Essentials of stem cell biology” </strong>(Fondamenti di biologia delle cellule staminali), conosciuto per la sua vasta ricerca sulle cellule staminali, famoso per aver condotto diversi esperimenti di successo sulla clonazione di specie animali in via d’estinzione, appassionatosi di recente alla fisica, alla meccanica quantistica e all’astrofisica, grazie alla poliedricità dei suoi studi, ha elaborato la teoria del Biocentrismo, secondo la quale la morte, come noi la conosciamo, non è altro che un’illusione generata dalla nostra coscienza.</p>
<p>Lo scienziato, che sul suo sito web scrive <em>“Ci hanno insegnato a pensare che la vita sia sono l’attività generata dalla combinazione di carbonio e di una miscela di molecole, che vivremo per un certo tempo e che poi finiremo per marcire sottoterra”</em>, prosegue<em>: “In effetti, noi crediamo nella morte perché ci è stato insegnato che moriremo o, più specificamente, ci hanno insegnato che la nostra coscienza è un fenomeno associato al nostro organismo e che questo morirà con esso</em>”. Nella sua teoria mette la vita e la biologia al centro e come essenza dell’universo; anzi, sarebbe la vita stessa a creare l’universo e non il contrario. Ciò, secondo Lanza, significa che è la coscienza della persona a determinare la forma e la dimensione degli oggetti dell’universo. Mentre la <strong>filosofia realista di provenienza greca</strong> ha sempre affermato che la realtà esiste di per sé, a prescindere dall’esistenza dell’osservatore, la <strong>fisica quantistica</strong> ha scoperto che l’osservatore è determinante nella formazione della realtà. Per spiegare meglio questo concetto, lo scienziato utilizza i colori: una persona percepisce il cielo di un certo colore e gli viene insegnato che quel colore si chiama blu, ma le cellule del cervello di un’altra persona potrebbero percepire un colore diverso, che chiamerebbe sempre blu, ma che potrebbe corrispondere al proprio verde. Lanza pone questo postulato alla base della sua teoria: tutto ciò che percepisci del mondo non può esistere senza la tua coscienza, per cui la coscienza è alla base della realtà.</p>
<p>Lo<strong> spazio e il tempo</strong> sono strumenti della nostra comprensione, per cui, secondo <strong>Lanza</strong>, <em>“noi portiamo in giro spazio e tempo come fanno le tartarughe coi gusci”;</em> mentre la morte della coscienza esiste solo sotto forma di pensiero, poiché le persone si identificano con il loro corpo, credendo che quando il corpo muore, la coscienza scompare. Se il corpo genera coscienza, quest’ultima muore quando il corpo muore, ma se il corpo riceve la coscienza così come un decoder riceve i segnali satellitari, la coscienza non finisce con la morte fisica. La coscienza esiste fuori dai vincoli temporali e spaziali, si trova nel corpo umano e fuori di esso. Ma c’e’ un punto davvero interessante della sua teoria. Lo scienziato dice: <em>“con la morte la nostra vita diventa un fiore perenne che torna a vivere nel multiuniverso</em>”, il luogo delle possibilità infinite, e che <em>“la vita è un’avventura che trascende il nostro modo ordinario di pensare linearmente. Quando moriamo, lo facciano non nella casualità della tavola da biliardo, ma nella inevitabilità della vita”</em>. Lo scienziato ritiene che universi multipli possano esistere simultaneamente e che, mentre in un universo il corpo muore, in un altro può continuare a esistere, assorbendo la coscienza migrata in quest’ultimo. La persona morta, durante il viaggio attraverso il tunnel, non finisce all’Inferno o in Paradiso, ma in un mondo simile a quello da lei una volta abitato, ma questa volta viva, e questo si ripete all’infinito.</p>
<p>Il <strong>multiuniverso</strong> è un concetto fisico sostenuto da diversi fisici e astrofisici che ritengono che non esistano leggi fisiche che vietano l’esistenza di mondi paralleli. La fisica quantistica, quindi, giustificherebbe, secondo Lanza, l’esistenza della vita eterna. Ma c’è un’altra interessante teoria, nota come <strong>Teoria quantistica della coscienza</strong>, a far molto parlare di sé: elaborata dal <strong>medico americano Stuart Hameroff e dal fisico quantistico inglese Roger Penrose,</strong> sostiene che le nostre anime sarebbero inserite in microstrutture chiamate microtubuli, contenute nelle nostre cellule cerebrali (neuroni). L’anima sarebbe composta da prodotti chimici quantistici che, nel momento della morte, fuggono dal sistema nervoso per entrare nell’universo.</p>
<p>La loro idea nasce dal concetto di cervello visto come un computer biologico e la coscienza sarebbe una sorta di programma per contenuti quantistici nel cervello che persiste nel mondo dopo la morte di una persona. Anche gli esseri umani, pertanto, sarebbero molto più che semplice interazione dei neuroni nel cervello: sarebbero della stessa sostanza dell’universo ed esisterebbero sin dall’inizio dei tempi. Queste affascinanti teorie però, non risolvono <strong>due grandi misteri che arrovellano da sempre l’uomo: qual è lo scopo della nostra esperienza spazio-temporale sulla terra e cosa accade davvero dopo la morte?</strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="http://goo.gl/BXQo7l" target="_blank">Via </a></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://mahakal.net/2015/06/09/biocentrismo/">Biocentrismo</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://mahakal.net">Mahakal</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://mahakal.net/2015/06/09/biocentrismo/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>LA MORTE NON ESISTE</title>
		<link>https://mahakal.net/2013/11/16/la-morte-non-esiste/</link>
		<comments>https://mahakal.net/2013/11/16/la-morte-non-esiste/#respond</comments>
		<pubDate>Sat, 16 Nov 2013 19:36:15 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[alberto]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[coscienza]]></category>
		<category><![CDATA[fisica quantica]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.mahakal.net/?p=67</guid>
		<description><![CDATA[<p>“La morte non esiste”! Alla scoperta del Biocentrismo del dott. Robert Lanza Molti di noi, a buona ragione, temono la morte. Noi crediamo nella morte perchè così ci è stato detto: “noi moriremo”! Siccome identifichiamo la nostra persona con il corpo, e sappiamo che gli organismi biologici sono destinati a morire, ci siamo sempre più [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://mahakal.net/2013/11/16/la-morte-non-esiste/">LA MORTE NON ESISTE</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://mahakal.net">Mahakal</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><span style="letter-spacing: 0.1em;">“La morte non esiste”! Alla scoperta del Biocentrismo del dott. Robert Lanza</span></p>
<div id="center">
<div class="center-decorator1">
<div class="center-decorator2">
<div class="content">
<p><img style="float: left; margin: 0.2em 1.4em 0.7em 0;" src="https://lh6.googleusercontent.com/-owVauox7H8Y/UL3XLj3S_AI/AAAAAAAACiQ/k7ctdkfTFLA/s260/coscienza-02.jpg" alt="coscienza-02.jpg" />Molti di noi, a buona ragione, temono la morte. Noi crediamo nella morte perchè così ci è stato detto: “noi moriremo”! Siccome identifichiamo la nostra persona con il corpo, e sappiamo che gli organismi biologici sono destinati a morire, ci siamo sempre più convinti che la morte del corpo sia anche la fine della nostra coscienza.</p>
<p>Ma una nuova teoria scientifica suggerisce che la morte corporale non è l&#8217;evento terminale che pensiamo. Scopriamo l&#8217;affascinante teoria del “<strong>Biocentrismo</strong>”.</p>
<p>Il dott. <a href="http://www.robertlanza.com/" target="_blank">Robert Lanza</a> è attualmente direttore scientifico presso l&#8217;<a href="http://www.advancedcell.com/" target="_blank">Advanced Cell Technology</a> ed è professore aggiunto presso la <a href="http://www.wakehealth.edu/About-the-School-of-Medicine/" target="_blank">Wake Forest University School of Medicine</a>. Ha pubblicato centinaia di articoli scientifici e numerose invenzioni e ha scritto, fino ad ora, più di 30 libri, tra i quali “<a href="http://www.sciencedirect.com/science/book/9780123706157" target="_blank">Principles of Tissue Engineering</a>” (<em>Principi di ingegneria dei tessuti</em>) e “<a href="http://www.sciencedirect.com/science/book/9780123747297" target="_blank">Essentials of Stem Cell Biology</a>” (<em>Fondamenti di biologia delle cellule staminali</em>), due pubblicazioni che sono riconosciute come riferimenti definitivi in campo scientifico.</p>
</div>
<p>In un articolo <a href="http://www.huffingtonpost.com/robert-lanza/does-death-exist-new-theo_b_384515.html" target="_blank">scritto per l&#8217;Huffington Post</a>, il dott. Robert Lanza descrive un&#8217;affascinante teoria scientifica che è stata definita “<strong>biocentrismo</strong>” e che potrebbe offrirci una visione completamente nuova, dal punto di vista scientifico, della morte e del destino della coscienza umana dopo la morte.</p>
<p>Come abbiamo già scritto in un recente post, la fisica quantistica è alla base di questa rinnovata attenzione che la scienza sta dedicando alla coscienza umana, tanto da far definire “l&#8217;anima” come una delle strutture fondamentali dell&#8217;Universo. [<a href="http://ilnavigatorecurioso.myblog.it/archive/2012/11/09/la-fisica-quantistica-potrebbe-spiegare-l-esistenza-dell-ani.html" target="_blank">La fisica quantistica potrebbe spiegare l&#8217;esistenza dell&#8217;anima</a>].</p>
<p><img style="float: left; margin: 0.2em 1.4em 0.7em 0;" src="https://lh3.googleusercontent.com/-dMFV_K8kzGo/UL3XplUrR0I/AAAAAAAACic/XmPx3itrWX0/s260/robert-lanza.jpg" alt="robert-lanza.jpg" /></p>
<p>La coscienza non è più solo un problema per i biologi, i filosofi e i teologi, ma lo è diventata anche per la fisica. Ad oggi, nella fisica moderna non esiste nessuna spiegazione valida che giustifichi come un gruppo di molecole in un cervello possa creare la coscienza. La bellezza di un tramonto, il sapore di un pasto delizioso o l&#8217;innamoramento, sono tutti misteri ai quali la scienza non è ancora in grado di dare una spiegazione convincente.</p>
<p>Certo, la biologia e la neurologia possono spiegare i meccanismi che regolano il funzionamento del cervello rispetto agli stimoli ricevuti dai sensi, ma non siamo ancora in grado di spiegare, dal punto di vista scientifico, la soggettività dell&#8217;esperienza sensoriale. Quel che è peggio, è che nessuna disciplina scientifica è capace di spiegare in che modo la coscienza possa emergere dalla materia. La nostra comprensione dell&#8217;enigmatico fenomeno della coscienza è praticamente nulla.</p>
<p>La teoria scientifica, chiamata <strong>biocentrismo</strong>, cerca di raffinare queste considerazioni. Uno degli aspetti più noti della fisica quantistica sta nel fatto che certi fenomeni non possono essere previsti in maniera assoluta. L&#8217;unica possibilità che abbiamo è quella di calcolare le probabilità che un determinato evento si verifichi. Secondo l&#8217;interpretazione offerta della Teoria del Multiverso, a ciascuno di questi eventuali eventi corrisponde un universo differente. [<a href="http://ilnavigatorecurioso.myblog.it/archive/2012/09/14/deja-vu-una-sbirciatina-negli-universi-paralleli.html" target="_blank">Deja Vu, una sbirciatina negli universi paralleli</a>].</p>
<p>Esiste un numero infinito di universi, e tutto ciò che potrebbe accadere, si verifica in qualche universo. Tutti gli universi possibili esistono simultaneamente, indipendentemente da ciò che accade in ciascuno di essi. Quindi significa che le leggi che regolano gli infiniti universi possono essere, appunto, infinite. Chi o cosa pone le regole che sono alla base di questi infiniti universi? Ora, un noto esperimento di fisica quantistica, dimostra che l&#8217;osservatore è in grado di determinare il comportamento delle particelle.</p>
<p>Cosa significa ciò? Qual è la relazione che c&#8217;è tra la percezione del mondo e il mondo in sè? E&#8217; possibile che il mondo che abbiamo sotto gli occhi sia determinato, in larga parte, dalla nostra mente? Lo spazio è il tempo sono dimensioni che esistono a prescindere dall&#8217;osservatore, oppure il nostro cervello, in qualche modo, li determina?</p>
<p>Secondo il biocentrismo, lo spazio e il tempo non sono quelle dimensioni immutabili e rigide che abbiamo sempre pensato. Secondo le considerazioni degli esperimenti di fisica quantistica, tutta la nostra esperienza sensoriale non è altro che un vortice di informazioni che si verificano nella nostra mente.</p>
<p>Lo spazio e il tempo sono semplicemente “regole” create dal nostro cervello attraverso le quali la nostra coscienza cerca di dare un “ordine” a quella esperienza che chiamiamo “realtà”. Come già scriveva <a href="http://it.wikipedia.org/wiki/Ralph_Waldo_Emerson" target="_blank">Ralph Waldo Emerson</a> nel 1844 in <a href="http://user.xmission.com/~seldom74/emerson/experien.html" target="_blank">Experience</a>:</p>
<blockquote>
<p><em>“Abbiamo capito che non vediamo la realtà direttamente, ma mediatamente e che non abbiamo alcuna possibilità di modificare o correggere le lenti colorate attraverso le quali vediamo il mondo, nè di calcolare l&#8217;entità dei loro errori. Forse queste lenti hanno un potere creativo, forse non esiste nessun oggetto”.</em></p>
</blockquote>
<p>Chiaramente, tutto ciò trascende le nostre idee classiche di spazio e tempo.</p>
<p><span style="font-size: large;"><strong>Già, ma allora che cosa è la coscienza?</strong></span></p>
<p><img style="float: left; margin: 0.2em 1.4em 0.7em 0;" src="https://lh3.googleusercontent.com/-D4aR57xOPEA/UL3XLkZDc2I/AAAAAAAACiM/wgFkQQQa3X0/s260/coscienza-01.jpg" alt="coscienza-01.jpg" /></p>
<p>Secondo Robert Lanza, sebbene i singoli corpi siano destinati alla morte e alla disintegrazione, la coscienza viva dell&#8217;individuo &#8211; il “chi sono” &#8211; esiste come forma di energia (circa 20 watt) che opera  all&#8217;interno del cervello.</p>
<p>Siccome il <a href="http://it.wikipedia.org/wiki/Secondo_principio_della_termodinamica" target="_blank">Secondo principio della Termodinamica</a> (uno degli assiomi più sicuri della scienza) afferma che l&#8217;energia non si può nè creare, nè distruggere, ma solo trasformare, dobbiamo concludere che questa “energia di coscienza” che opera nel cervello non scompare con la morte del corpo.</p>
<p>Se è vero che spazio e tempo sono “filtri” posti dal cervello alla nostra coscienza, dobbiamo concludere che in un territorio senza tempo e senza spazio la morte non può esistere. L&#8217;immortalità non significa una vita perpetua nel tempo, ma risiede piuttosto in una realtà totalmente al di là dello spazio e del tempo. [<a href="http://ilnavigatorecurioso.myblog.it/archive/2012/10/10/l-esperienza-di-premorte-di-un-neuroscienziato-sono-stato-in.html" target="_blank">L&#8217;esperienza di pre-morte del neurochirurgo Eben </a><a href="http://ilnavigatorecurioso.myblog.it/archive/2012/10/10/l-esperienza-di-premorte-di-un-neuroscienziato-sono-stato-in.html" target="_blank">Alexander</a>].</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-size: large;"><strong>Conclusioni</strong></span></p>
<p>Per molti secoli, a partire dal Rinascimento e con la rivoluzione scientifica, una visione rigida del cosmo ha dominato il pensiero scientifico. Questo modello ci ha portato innumerevoli intuizioni sulla natura dell&#8217;universo e numerose applicazioni tecnologiche che hanno trasformato ogni aspetto della nostra vita. Ma questo modello, inizia a manifestare tutti i suoi limiti nel riuscire a spiegare in maniera esaustiva la complessità della realtà.</p>
<p>Il vecchio modello cosmologico propone l&#8217;immagine di un universo come una immensa collezione senza vita di particelle che rimbalzano l&#8217;una contro l&#8217;altra, obbedendo a leggi fisiche predeterminate dalle origini misteriose. L&#8217;avvento della fisica quantistica ha portato una ferita nel modello dell&#8217;universo-orologio, che da una prospettiva prevedibile dei fenomeni fisici, si sta addentrando in una prospettiva semi-prevedibile.</p>
<p>Tuttavia, con l&#8217;attuale paradigma cosmologico, rimangono aperti ancora molti problemi, alcuni ovvi, altri raramente citati, ma altrettanto fondamentali. Ma il problema di fondo riguarda la vita che, sin dalla sua comparsa, rimane ancora un processo scientificamente sconosciuto, sebbene alcuni meccanismi di sviluppo possono essere compresi tramite i meccanismi della <a href="http://it.wikipedia.org/wiki/L'origine_delle_specie" target="_blank">Teoria di Darwin</a>. Il problema più grande è che in una particolare forma di vita, quella umana, esiste un fenomeno come quello della coscienza, la cui comprensione rimane ancora, a dir poco, un mistero.</p>
<p>Se il 20° secolo è stato dominato dalla fisica, il 21° secolo si configura come l&#8217;epoca della convergenza tra diverse discipline, fino ad oggi ancora in apparente conflitto tra loro, quali la fisica e la filosofia, la biologia e la teologia. Tutto sembra convergere in una unificazione dei saperi.</p>
<p>Forse è questo il tentativo più qualificante di una teoria come quella del biocentrismo, secondo la quale la vita precede l&#8217;esistenza dell&#8217;Universo. E&#8217; un concetto semplice ma sorprendente: la vita determina l&#8217;universo, anziché il contrario.</p>
</div>
</div>
</div>
<div class="postbottom"><a href="http://www.ilnavigatorecurioso.it/2013/10/10/la-morte-non-esiste-il-biocentrismo-quantico-del-dott-lanza/">via</a></div>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://mahakal.net/2013/11/16/la-morte-non-esiste/">LA MORTE NON ESISTE</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://mahakal.net">Mahakal</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://mahakal.net/2013/11/16/la-morte-non-esiste/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Qualche considerazione sulla coscienza</title>
		<link>https://mahakal.net/2013/09/08/qualche-considerazione-sulla-coscienza/</link>
		<comments>https://mahakal.net/2013/09/08/qualche-considerazione-sulla-coscienza/#respond</comments>
		<pubDate>Sun, 08 Sep 2013 23:55:14 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[alberto]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[coscienza]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.mahakal.net/?p=59</guid>
		<description><![CDATA[<p>The post <a rel="nofollow" href="https://mahakal.net/2013/09/08/qualche-considerazione-sulla-coscienza/">Qualche considerazione sulla coscienza</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://mahakal.net">Mahakal</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><iframe width="960" height="540" src="https://www.youtube.com/embed/3gMWsdRNAdM?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://mahakal.net/2013/09/08/qualche-considerazione-sulla-coscienza/">Qualche considerazione sulla coscienza</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://mahakal.net">Mahakal</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://mahakal.net/2013/09/08/qualche-considerazione-sulla-coscienza/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!--
Performance optimized by W3 Total Cache. Learn more: https://www.w3-edge.com/products/

Object Caching 44/75 objects using disk
Page Caching using disk: enhanced (Page is feed) 
Minified using disk
Database Caching 15/26 queries in 0.006 seconds using disk (Request-wide modification query)

Served from: mahakal.net @ 2019-04-25 16:25:08 by W3 Total Cache
-->